\documentclass[11pt, a4paper, twoside, fleqn,listof=leveldown,listof=totoc,toc=listofnumbered]{scrreprt}
\usepackage{etex}
\reserveinserts{20}
\usepackage[ngerman]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage[x11names,usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{longtable}
%\usepackage{csvsimple}
%\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{mathtools}
% checkmark and xmark
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}
\usepackage[style=alphabetic]{biblatex}
\usepackage{caption}
\setlength{\belowcaptionskip}{\baselineskip}
\raggedbottom
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{abstract}
%\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}



\usepackage[titletoc]{appendix}

%To rotate some pages
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[absolute]{textpos}

\usepackage{subfig}

\usepackage{hhline}

%Bibliography
\bibliography{bibliography}

%\bibliographystyle{alpha}	% (uses file "plain.bst")

%newpagesubsection places subsection on new pages, if there isn't enough space on the one it is now.
\newcommand\newpagesubsection{\vfil\penalty-9999\vfilneg\subsection}

\newcounter{tablecounter}
\newcommand{\tablelabel}[1]{\refstepcounter{tablecounter} \label{#1}}


\makeatletter

\newcommand{\listingslist}{%
   \section{\listlistingname 
      \@mkboth{\uppercase{\listlistingname}}%
         {\uppercase{\listlistingname}}}%
   \@starttoc {lol}%
}

\makeatother

% IML OO Listing Style
\lstset{literate=%
    {Ö}{{\"O}}1
    {Ä}{{\"A}}1
    {Ü}{{\"U}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ü}{{\"u}}1
    {ä}{{\"a}}1
    {ö}{{\"o}}1
    {~}{{\textasciitilde}}1
}
%iml
\lstdefinestyle{imlstyle}{
 basicstyle=\ttfamily\small,
 numbers=left,
 frame=lines,
 framexleftmargin=0.5em,
 framexrightmargin=0.5em,
 showstringspaces=false,
 captionpos=b,
 breaklines=true,
 tabsize=2,
 morekeywords={%  
    abstractclass,bool,call,cand,class,const,constr,copy,cor,debugin,debugout,div,
    do,else,endabstractclass,endclass,endconstr,endfun,endif,endinterface,endproc,
    endprogram,endwhile,extends,false,fun,
    global,if,in,include,interface,init,inout,input,
    int32,implements,local,mod,new,not,out,output,
    proc,program,ref,returns,skip,super,
    then,this,true,var,while%
    },
 otherkeywords={:=},
 keywordstyle={\color{blue}\textbf},
 comment=[l]{//},
 morecomment=[s]{/*}{*/},
 caption=\lstname,
 commentstyle=\color{green!40!black}\ttfamily,
 backgroundcolor=\color{Green!25},
}

%scala
\lstdefinestyle{scala}
 {
 language=scala,
 basicstyle=\ttfamily\small,
 numbers=left,
 frame=lines,
 framexleftmargin=0.5em,
 framexrightmargin=0.5em,
 backgroundcolor=\color{Apricot!25},
 showstringspaces=false,
 breaklines=true,
  captionpos=b,
 columns=fixed,
 caption=\lstname
 }

%ML
\lstdefinestyle{mlstyle}%
 {
 language=ML,
 basicstyle=\ttfamily\small,
 numbers=left,
 frame=lines,
 framexleftmargin=0.5em,
 framexrightmargin=0.5em,
 showstringspaces=false,
 breaklines=true,
 columns=fixed,
 backgroundcolor=\color{Purple!25},
  captionpos=b,
 caption=\lstname
 }
 
%General
\lstdefinestyle{generalstyle}%
 {
 basicstyle={\ttfamily\small},
 numbers=left,
 frame=lines,
 framexleftmargin=0.5em,
 framexrightmargin=0.5em,
 showstringspaces=false,
 breaklines=true,
 columns=fixed,
 backgroundcolor=\color{Red!25},
 captionpos=b,
 caption=\lstname
 }
 
 \lstdefinestyle{jvmcode}%
 {
 basicstyle=\color{Red}\ttfamily\small,
 numberstyle=\color{black},
 rulecolor=\color{black},
 numbers=left,
 frame=lines,
 morekeywords={
aaload,
aastore,
aconst_null,
aload,
aload_0,
aload_1,
aload_2,
aload_3,
anewarray,
areturn,
arraylength,
astore,
astore_0,
astore_1,
astore_2,
astore_3,
athrow,
baload,
bastore,
bipush,
breakpoint,
caload,
castore,
checkcast,
d2f,
d2i,
d2l,
dadd,
daload,
dastore,
dcmpg,
dcmpl,
dconst_0,
dconst_1,
ddiv,
dload,
dload_0,
dload_1,
dload_2,
dload_3,
dmul,
dneg,
dre,
dreturn,
dstore,
dstore_0,
dstore_1,
dstore_2,
dstore_3,
dsub,
dup,
dup_x1,
dup_x2,
dup2,
dup2_x1,
dup2_x2,
f2d,
f2i,
f2l,
fadd,
faload,
fastore,
fcmpg,
fcmpl,
fconst_0,
fconst_1,
fconst_2,
fdiv,
fload,
fload_0,
fload_1,
fload_2,
fload_3,
fmul,
fneg,
fre,
freturn,
fstore,
fstore_0,
fstore_1,
fstore_2,
fstore_3,
fsub,
getfield,
getstatic,
goto,
goto_w,
i2b,
i2c,
i2d,
i2f,
i2l,
i2s,
iadd,
iaload,
iand,
iastore,
iconst_m1,
iconst_0,
iconst_1,
iconst_2,
iconst_3,
iconst_4,
iconst_5,
idiv,
if_acmpeq,
if_acmpne,
if_icmpeq,
if_icmpge,
if_icmpgt,
if_icmple,
if_icmplt,
if_icmpne,
ifeq,
ifge,
ifgt,
ifle,
iflt,
ifne,
ifnonnull,
ifnull,
iinc,
iload,
iload_0,
iload_1,
iload_2,
iload_3,
impdep1,
impdep2,
imul,
ineg,
instanceof,
invokedynamic,
invokeinterface,
invokespecial,
invokestatic,
invokevirtual,
ior,
irem,
ireturn,
ishl,
ishr,
istore,
istore_0,
istore_1,
istore_2,
istore_3,
isub,
iushr,
ixor,
jsr,
jsr_w,
l2d,
l2f,
l2i,
ladd,
laload,
land,
lastore,
lcmp,
lconst_0,
lconst_1,
ldc,
ldc_w,
ldc2_w,
ldiv,
lload,
lload_0,
lload_1,
lload_2,
lload_3,
lmul,
lneg,
lookupswitch,
lor,
lre,
lreturn,
lshl,
lshr,
lstore,
lstore_0,
lstore_1,
lstore_2,
lstore_3,
lsub,
lushr,
lxor,
monitorenter,
monitorexit,
multianewarray,
new,
newarray,
nop,
pop,
pop2,
putfield,
putstatic,
ret,
return,
saload,
sastore,
sipush,
swap,
tableswitch,
wide 
 },
 framexleftmargin=0.5em,
 framexrightmargin=0.5em,
 showstringspaces=false,
 breaklines=true,
 columns=fixed,
 comment=[l]{//},
 morecomment=[s]{/*}{*/},
 %morecomment=[s][\color{Red}]{#}{\ },
 backgroundcolor=\color{Yellow!25},
 commentstyle=\color{green!40!black}\ttfamily,
 captionpos=b,
  keywordstyle={\color{Blue}\textbf},
 caption=\lstname
 }




%get correct linenumber
\makeatletter
\lst@Key{numbers}{none}{%
    \let\lst@PlaceNumber\@empty
    \lstKV@SwitchCases{#1}%
    {none&\\%
     left&\def\lst@PlaceNumber{\llap{\normalfont
                \lst@numberstyle{\the\lst@lineno}\kern\lst@numbersep}}\\%
     right&\def\lst@PlaceNumber{\rlap{\normalfont
                \kern\linewidth \kern\lst@numbersep
                \lst@numberstyle{\therefore\lst@lineno}}}%
    }{\PackageError{Listings}{Numbers #1 unknown}\@ehc}}
\makeatother



%center all tables
\usepackage{floatrow}
\let\oldlongtable=\longtable
\renewcommand{\longtable}{\centering\oldlongtable}



\usepackage[bookmarks, colorlinks=false, pdfborderstyle={/S/U/W 1}]{hyperref}
\usepackage{float}
\restylefloat{table}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\setlength{\emergencystretch}{50pt}



\hypersetup{pdftitle={Objektorientierung in IML}, pdfauthor={Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}, pdfsubject={Objektorientierung in IML}, pdfkeywords={IML, Objektorientierung, Compiler, Bachelor-Thesis}}


\usepackage{fancyhdr} %Kopf- und Fusszeilen
\pagestyle{fancy}


\setlength{\headheight}{19pt}

\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}
%Kopfzeile linke Seiten
\fancyhead[ER]{\textbf{Bachelor-Thesis:} Objektorientierung in IML} 
\fancyhead[EL]{\includegraphics[scale=0.5]{graphics/fhnw_fhnw_logo_de.eps}} 


%Kopfzeile rechte Seiten
\fancyhead[OL]{\textbf{Bachelor-Thesis:} Objektorientierung in IML} 
\fancyhead[OR]{\includegraphics[scale=0.5]{graphics/fhnw_fhnw_logo_de.eps}} 

\fancyfoot[OL]{Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}
\fancyfoot[OR]{\thepage}
\fancyfoot[EL]{\thepage}
\fancyfoot[ER]{Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}
}

\fancyhf{}
%Kopfzeile linke Seiten
\fancyhead[ER]{\textbf{Bachelor-Thesis:} Objektorientierung in IML} 
\fancyhead[EL]{\includegraphics[scale=0.5]{graphics/fhnw_fhnw_logo_de.eps}} 


%Kopfzeile rechte Seiten
\fancyhead[OL]{\textbf{Bachelor-Thesis:} Objektorientierung in IML} 
\fancyhead[OR]{\includegraphics[scale=0.5]{graphics/fhnw_fhnw_logo_de.eps}} 

\fancyfoot[OL]{Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}
\fancyfoot[OR]{\thepage}
\fancyfoot[EL]{\thepage}
\fancyfoot[ER]{Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}





\usepackage[numberedsection,toc]{glossaries}
\makeglossaries

%Titelinformationen
\subject{Bachelor-Thesis}
\title{Objektorientierung in IML}
\author{Christof Arnosti, Benjamin Grenacher}
\publishers{Betreut durch Dr. Edgar Lederer.}
\titlehead{\includegraphics{graphics/fhnw_fhnw_logo_de.eps}}

\renewcommand\abstractname{Abstract}            % Umbenennung der Überschrift für die abstract-Umgebenung

\begin{document}

\maketitle

\renewcommand\abstractname{Abstract}            % Umbenennung der Überschrift für die abstract-Umgebenung
\begin{abstract}
	Die akademische imperative Programmiersprache IML (Imperative Mini Language) wird von Dr. Edgar Lederer entwickelt, und an verschiedenen Kursen an der Fachhochschule Nordwestschweiz sowie an der Universität Basel eingesetzt.

	In diesem Projekt wurde die Programmiersprache um Aspekte der Objektorientierung erweitert und die dahinterstehenden Überlegungen dokumentiert.	
	Für die damit entstandene Sprache IML OO (Imperative Mini Language, Object Oriented Flavour) wurde in Scala ein Compiler entwickelt, der die Sprache in Bytecode für die JVM (Java Virtual Machine) übersetzt. Die Kontext-Einschränkungen und die Code Generation werden anhand der entworfenen Grammatik beschrieben. Diverse Beispiel- und Testprogramme wurden in der Programmiersprache IML OO entwickelt. Mittels verschiedener Testarten wurden die Kontext-Einschränkungen sowie die Code Generation überprüft. 
\end{abstract}

\include{Glossaryentries}


\include{Aufgabenstellung}

\tableofcontents

\include{Sprachdesign}

\include{Implementation}

\include{Sprachdefinition}


\include{Testing}

\include{Ausblick} %TODO

\include{Bibliographie}

\printglossaries
\label{appendix:glossar}

\begin{appendices}

\include{Verwendung}

\include{Anhang}

\chapter{Ehrlichkeitserklärung}
Die Implementation und das Testen des Compilers wurde wie folgt unter den Autoren aufgeteilt:

\begin{description}
	\item[Scanner] Benjamin Grenacher
	\item[Parser] Benjamin Grenacher, Chrisof Arnosti
	\item[Enricher] Benjamin Grenacher
	\item[Abstract Syntax Tree] Benjamin Grenacher
	\item[Context Checking] Benjamin Grenacher, Christof Arnosti
	\item[Code Generation] Christof Arnosti
\end{description}

\noindent
Die Dokumentation wurde gemeinsam erarbeitet. 
\bigskip

\noindent
Hiermit bestätigen wir die Korrektheit der Angaben und die selbständige Erarbeitung des Codes und der Dokumentation, sofern nicht anders deklariert.

\bigskip

\bigskip

Windisch, 16. August 2013
\bigskip

\bigskip

\bigskip

\begin{tabular}{p{8cm} p{8cm}}
	Christof Arnosti & Benjamin Grenacher\\
\end{tabular}

\end{appendices}

\end{document}
